以弱勝強 以少勝多 戰術討論

睇唔明..

【勇武】逐步建立香港武裝力量

伏兵，琴賊先琴蝗

Battle of Gaugamela

what's this?

羅馬軍團弱點

唔好傻啦。。。

紙上談兵有咩用

啓發大家

羅馬軍團太集中，主力用魚鱗陣，入到窄場，基本上唔駛打，前後一封已經攪掂。羅馬軍團走到出黎都要相當時間。打都唔駛打。

羅馬軍團威力集中係正面，側翼其實好弱，有高機動伏兵一圍，再仲散必敗。

坎尼會戰，羅馬軍團招牌魚鱗陣失效，外圓周大過內圓，導致有效戰力只有內圓周部份。外圓周向心攻擊再收縮包圍圈，羅馬軍團慘敗。